30萬隻死疤狗 吹雞圍加泰警察總部

百萬人圍警察總部 西警被趕出加泰隆尼亞飯店

2017/10/04 01:22 4813

西班牙加泰隆尼亞自治區周二（3日）爆發大規模罷工，抗議警察在周日的獨立公投期間，暴力鎮壓投票的民眾，包括大眾運輸的僱員、學生、店舖，甚至巴塞隆納足球俱樂部都響應。

位於巴塞隆納的西班牙駐加泰隆尼亞警察總部，周二下午也被數十萬示威民眾包圍，人在現場的香港讀者Paul（化名）指，民眾群情激憤，不少人不斷向警察總部「比中指」，或以髒話怒罵員警。示威者也高呼「佔據勢力離開」、「街道永遠屬於我們」，還把前兩天公投剩餘未使用的選票拋向空中以示抗議。警方則派出直升機在上空監視，引發示威人士噓聲四起。巴塞隆納警方公佈集會人數約30萬，但現場人士估計人數逾百萬，當地媒體則稱70萬。而周一早上，當地飯店也向中央政府調派的國家警衛隊員警下驅逐令，要求他們離開，以抗議警方周日暴力關閉投票站。
（國際中心／綜合外電報導）